靈異事件系列

戰時，金鐘一帶為軍事重地，以及行刑之處。當時，無論軍人或平民都死傷枕籍。

太古廣埸地庫停車埸亦不時傳出閉路電視捕捉日軍亡魂步操的情景。

大半個世紀過後，在一個舉行在二零一九年農曆七月十七日的撑警集㑹中，位於金鐘政府總部的添馬公園，發生靈異事件。一個可容纳1.7萬人的公園，轉瞬間增至為容納46.7萬人的公園。

與會者及警方對此作實。

這一事件在香港靈異事件簿中留下重要的一頁。

香港靈異事件簿還記載了另一件廣為人知的靈事件，相對比八十年代銅鑼灣薀莎大厦狐仙事件，這發生於二零一九年正值農暦七月十四晚的事件，更叫人嘖嘖稱奇。

戰時，有一戰俘營房位於深水埗。據聞當時戰俘受到不人道對待，死的死、傷的傷，他們不少是受虐含怨而去的，死時都淚盈滿框。

有見及此，警方聽從高人指點，用含特制香料的催淚彈，以涙攻淚，將那些亡魂送去極樂世界。由於時值農歷七月十四日，當晩在深水埗，按傳統習俗燒街衣的市民，目睹警方在無人的深水埗內街，發射特制催淚彈，可想而知，當年戰俘營的亡魂流落在深水埗各大小街道上，無處不在。